「僅北海道認事態嚴重！」觀察家：日本政府低估感染數，2周後疫情恐大爆發

圖為北海道知事鈴木直道。（資料照，美聯社）

日本政經觀察家福澤喬2日於《POP搶先爆》接受主持人朱學恒專訪時表示，日本官方確診人數不可全信，這2周將是日本武漢肺炎（新冠肺炎）疫情關鍵時刻，若是情況不樂觀，恐將迅速爆發。

許多網友提問，究竟日韓哪國較為嚴重？福澤喬表示，南韓目前全面擴大檢驗，開放多個檢測中心，每日可檢驗7萬個疑似病例，速度相當快，但可能出現誤診情形，預計將高估確診人數；另一方面，日本檢測中心少，檢測門檻高（需有明確旅遊史與接觸史），容易低估感染人數，若是情況嚴重，未來將一次性大爆發。

日本中央與地方政策不同調

除了檢測效率低落，日本近日亦出現中央與地方政策不同步的問題，先前中央政府指示，必須停課到3月下旬，北陸石川縣金澤市卻決定照常上課。1月28日內閣通過法案，將武漢肺炎列為強制管理傳染病，該法案卻要1周後才能施行，缺乏彈性，唯有北海道承認事態嚴重，獨自進入緊急狀態。

福澤喬表示，200萬人參加的札幌雪祭為北海道拉起警報的原因，北海道許多感染者皆參加過該祭典，從工作人員到小吃攤，皆有感染風險。北海道知事鈴木直道因為年輕，未受日本官僚系統影響，反而真正掌握了所有狀況，提前囤積口罩並要求居民盡量減少出門。

估計拍群交AV遲早出事，1人感染幾十人

全日本得一個人面對現實

550年前： 應仁文明之亂、明應政變引發戰國時代
今日：武漢肺炎引發地方割據

知事靚仔

搵返D專家處理啦，仲玩官僚就日本沉沒啦日本仔

老人家死撚晒等後生d上場

呢個好似係日本最後生知事

做官都係衛生局出身

北海道知事鈴木直道因為年輕，未受日本官僚系統影響，反而真正掌握了所有狀況，提前囤積口罩並要求居民盡量減少出門。

衛生醫療背景出身

在日本疫情不斷持續的情況下，北海道確診人數長期在日本各地「名列前茅」。許多人都質疑日本中央政府是為了避免檢測出更多確診人數，導致影響夏季東奧的舉辦。此舉引發日本國民不滿，指責政府應對疫情不力。

相較之下，北海道確診人數多，被國內認為是因為檢測積極而有的成果，反而讓人放心。

38歲的鈴木直道出身於東京附近，曾長期在東京的地方衛生部門任職。到了2008年，鈴木直道被派往北海道交流任職，幫助重建當時瀕臨破產的夕張市經濟，從此與北海道結緣。

交流任職結束後，鈴木直道辭去已獲晉升的東京都公職，前往夕張市競選市長並一舉成功，成為當時日本最年輕的市長。2019年，鈴木直道又成功競選北海道知事。

上任初期的鈴木直道工作重心仍然以振興地方經濟為主，還主動為自己降薪以顯示削減政府開支的誠意。

重點應該係比較有魄力做實事

Push

唔仆街唔知死，留名等睇第二次大東亞共榮圈

睇嚟日本真係要靠支那武漢肺炎洗走一啲廢佬官員，比啲後生嘅上場

有後生 但估計都係政治世家玩晒多

好過老人政治

政治世家出身嘅新人咪又係跟老嘢嗰套行
永續老人政治